<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reading on Moyan&#39;s Website</title>
    <link>https://mmy12580.github.io/tags/reading/</link>
    <description>Recent content in Reading on Moyan&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 09:57:22 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mmy12580.github.io/tags/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>读懂一本书</title>
      <link>https://mmy12580.github.io/posts/%E8%AF%BB%E6%87%82%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:57:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://mmy12580.github.io/posts/%E8%AF%BB%E6%87%82%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>近一个月没读非NLP/AI/DL之类的书了，一直忙于准备面试和部署在现有公司最后的模型 (BTW,已经成功上线)。拿到了理想的Offer，可以专心致志做NLP研究了。所以趁着休息的这仅仅几天，想重新拾回读书的乐趣，以及增添一些新的想法，并有一些成长。 选书和读书，对于很多人而言是一个非常难但是也相对容易的事情。为什么？难，是因为很难自发性的去知道自己如何选，如何读，而相对简单，是指听听所谓的“大佬推荐”或者亚马逊/当当的热门推荐，甚至在互联网时代，你可以直接搜索你想知道的内容，并在对应网站上找到碎片化知识。那么问题来了？这些简单的方法，好使吗？以及，有没有一种能让你从简单转换到难的方法或者技巧？
问题一： 亲测：部分好使, 但是非常有限！可以非常诚实的说，我真正开始读书是2017年6月。前二十几年人生里并没有怎么读过书，当时一直是比较喜欢碎片化阅读获取信息，例如Flipboard (红板报), Zaker Pro这样的RSS Reader平台，原因我猜应该是读的内容广，篇幅较短，偶尔有小编观点挺有意思。作为谈资，这样的阅读是有一定帮助的，毕竟，不同场合不同的人聊的话题也不同。然而，久而久之，会出现一些非常严重的问题：
 缺乏思考 没有系统知识 虚假成就感以及优越感  缺乏思考是显然意见的，对于这种碎片信息，基本属于一味地接受，并且容易对知识产生了一种“掌控性”的错觉，认为对于这个知识是懂的，而且是认为其可以传播的。而在很多事实论证，以及知识运用上，并不能成为一个网络结构中的结点一样，延伸到其他点，从而运用知识。也可以称之为不系统的”知识“，从而，也就没有系统知识的优点，可延展，可类比，可进步。实际上，在有一些需要运用到这种知识的情况下，会发现其代表的只是知道一些 名词 + 一些简单口语化的概念而已。在《精进》里，这种碎片化知识获取被定义为短半衰期，低收益的行为。短半衰期是指当下非常容易获得快感，但是过后就会忘却，比如刷抖音小视频，今日头条新闻流。而低收益就是对自身影响。感兴趣的同学可以入手一本精进。
当然，大佬推荐或者亚马逊热门推荐也会提供非常好的书给你，比如比尔盖茨每年的书单，或者亚马逊年度书单类似《今日简史》。如果你本身也有一定的积累，这是没有任何问题的。这里只是想提出一些常见的问题，比如有些推荐的好书确实晦涩难懂，硬着头皮看完，除了头皮发麻，就是一脸懵，这样其实也很浪费时间的。这种情况下，我一般是建议，直接不读，放在边上，去找下一本。因为晦涩难懂也无非两种情况，第一，积累还不够达到读懂这本书，第二，没有带着作者的使命感去读，也不能理解作者真正想表达的是什么。
那么，接下来我们可以去回答第二个问题，其实也解决了第一个问题。换言之，如何选，读一本书？
问题二： 对于这个问题，我想起了去年看到过一些书籍，例如，秋叶的畅销书《如何高效读懂一本书》，奥野宣之的《如何有效阅读一本书》，以及1940年阿德勒所写的《How to read a book?》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>