<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reading on Moyan&#39;s Website</title>
    <link>https://mmy12580.github.io/categories/reading/</link>
    <description>Recent content in Reading on Moyan&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 09:57:22 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mmy12580.github.io/categories/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>选，读一本书</title>
      <link>https://mmy12580.github.io/posts/%E8%AF%BB%E6%87%82%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:57:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://mmy12580.github.io/posts/%E8%AF%BB%E6%87%82%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>近一个月没读非NLP/AI/DL之类的书了，一直忙于准备面试和部署在现有公司最后的模型 (BTW,已经成功上线)。拿到了相对 理想的Offer，可以专心致志做NLP研究了。所以趁着休息的这仅仅几天，想重新拾回读书的乐趣，以及增添一些新的想法，Keep growing. 选书和读书，对于很多人而言是一个非常难但是也相对容易的事情。为什么？难，是因为很难自发性的去知道自己如何选，如何读，而相对简单，是指听听所谓的“大佬推荐”或者亚马逊or当当的热门推荐，甚至在互联网时代，你可以直接搜索你想知道的内容，并在对应网站上找到碎片化知识。那么问题来了？这些简单的方法，好使吗？以及，有没有一种能让你从简单转换到难的方法或者技巧？
简单的方法？ 亲测：部分好使, 但是非常有限！可以非常诚实的说，我真正开始读书是2017年6月。前二十几年人生里并没有怎么读过书，当时一直是比较喜欢碎片化阅读获取信息，例如Flipboard (红板报), Zaker Pro这样的RSS Reader平台。原因我想当时应该是觉得读的内容广，篇幅较短，偶尔有小编观点挺有意思。作为谈资，这样的阅读是有一定帮助的，毕竟，不同场合不同的人聊的话题不同，知识储备感兴趣的也不同。然而，久而久之的碎片化阅读会出现一些以下非常严重的问题：
 缺乏思考 没有系统知识 虚假成就感以及优越感  缺乏思考是显然意见的，对于这种碎片信息，基本属于一味地接受，并且容易对知识产生了一种“掌控性”的错觉，认为对于这个知识是懂的，而且是认为其可以传播的。而在很多事实论证，以及知识运用上，并不能成为一个网络结构中的结点一样，延伸到其他点，从而运用知识。也可以称之为不系统的”知识“，从而，也就没有系统知识的优点，可延展，可类比，可进步。实际上，在有一些需要运用到这种知识的情况下，会发现其代表的只是知道一些 名词加一些简单口语化的概念而已。在《精进》里，这种碎片化知识获取被定义为短半衰期，低收益的行为。短半衰期是指当下非常容易获得快感，但是过后就会忘却产生空虚感，这种就是所谓的低收益。在信息大爆炸的时候，这种短半衰期，低收益的传播行为非常常见，例如刷抖音小视频，今日头条的新闻流，以及Instgram无限刷图。对于，没有系统知识和虚假成就感以及优越感，一目了然，这里就不继续说下去了。
当然，有些同学也会问了，既然是信息时代，网上经常能看到那些大佬推荐或者亚马逊热门推荐的书呢？比如比尔盖茨每年的书单，或者亚马逊年度书单,《今日简史》，《杀死一只知更鸟》，《解忧杂货铺》等等。如果你本身也有一定的积累，这写是没有任何问题的。这篇博客只是想提出一些常见的问题，以及到底如何选读一本书？常见的问题如下：
比如有些推荐的好书例如确实晦涩难懂，硬着头皮看完，获得了一些知识，但是整体感觉头皮发麻，还是一脸懵，这样很浪费时间，（对比刷抖音，还是有一定收获）。对于这种情况，一般是建议直接不读，放在边上，去找下一本。因为晦涩难懂也无非两种情况，第一，积累还不够达到读懂这本书，第二，没有带着作者的使命感去读，也不能理解作者真正想表达的是什么。
那么，接下来我们将走入正题，到底如何选，读一本书？
思维导图 先附上一张自己画的思维导图。整篇的结构，选书和读书会按照思维导图的脉络呈现。
选书 选书这个部分，我简单的划分成了两个部分，TIPS原则以及归纳法选择购买。
TIPS原则分别代表了四个特征，Tools, Ideas, Practicability, 以及Scientificity。这个部分对于写过科学类学术论文的朋友们而言，是不是很熟悉？学术论文的内容简单来概括就是通过论证的方式提供一个新的点子，并且提供其实用性。选书亦是如此，你在写学术论文之前会读一些literature, 然后选出对你适用，并且总结这些literature提到的东西和内容。选literature的这个过程跟有时候选书一模一样！
为什么说有时候？选择学术论文literature相比于选书是有捷径的，因为论文是单一主题的，而且万能的google scholar，可以轻而易举选择出你想要研究的主题的相关论文，而且准确率(Precision)很高。选书很多时候不是单一主题的，那大概能怎么做？归纳法告诉你几个可取的特点, 如思维导图所述，好的出版机构, 例如中信出版社，有学术背景的作者: 尤瓦尔赫拉利，严肃认真的推荐人: 比尔盖茨，书中提到的引用书籍(Citation)，以及你想要解决的某个问题能在书中发现并解决。这些特点最终呈现出的选书是一个网状结构的，并不是简单地线性结构。网状结构的选书会扩宽你的知识面，加强你的纵深信息。选书的部分完结了？那么该如何读书？
读书 我想起了去年看到过一些在市面上流传的书籍，秋叶的畅销书《如何高效读懂一本书》，奥野宣之的《如何有效阅读一本书》，还有印南敦史的《快速阅读术》以及1940年阿德勒所写的《How to read a book?》。可能是在下不才，以上几本，我觉得有些与时代有差别，有些过于细节，有些不是很有效。总之，在经过自己几年阅读后，通过樊登老师的《读懂一本书》，加入了很多自己的思考。在这里呈现给大家如何读一本书。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>